喝泥水吃飛蛾 夏威夷婦森林迷路17日獲救

喝泥水吃飛蛾
夏威夷婦森林迷路17日獲救

埃勒獲救後在醫院床上跟親友合照。路透社

美國夏威夷一名女子在叢林失蹤17天後上周五奇蹟尋回。35歲的埃勒（Amanda Eller）本月9日在毛伊島佔地逾809公頃的馬卡瓦森林保護區失蹤。當地出動數千名義工、警員、消防員搜索，終於在離行人徑入口約11公里處尋回。她被發現時受輕傷，但精神狀態良好，已送院治理，說曾吃飛蛾充飢。

搜救人員估計艾勒從原處至少已步行約48公里。埃勒的好友約克指她被發現時正嘗試循水源到達海邊但被深谷所困，又指今次並非她首次看見直升機，前幾次她揮手均無人看見。

高處跌下受傷

約克指埃勒起初花了兩天嘗試回到停泊在入口的車輛但不果，之後她放棄並開始尋找水源。第三天她不慎滑倒並從20呎高處跌下，腿部受傷，膝關節半月板軟骨撕裂。第四天她的鞋被沖走，只能赤腳而行。

搜救隊17日內以熱成像無人機和衞星定位等技術尋人。美聯社

成功尋回女兒，埃勒父親（右）擁抱搜救隊長。美聯社

埃勒失蹤時只穿着薄背心、運動內衣和瑜伽褲，而森林晚上的氣溫可跌至15℃。約克說：「她說最慘是捱凍。她當時只能棲身野豬洞穴，以蕨類植物或隨手找到的任何東西包裹身體保溫。她最想雨停，好讓她不用再喝泥水和捱凍。」她又指艾勒以野果如草莓番石榴果腹，甚至吃過停在她身上的兩隻飛蛾。

她的父親約翰．埃勒直言：「我們已開始失去希望。當我收到消息時完全難以置信。森林的地勢險要，置身其中十分容易失去方向和迷路。」埃勒一家為救她在網上籌得7.6萬美元（59.28萬港元），計劃用餘款改善行山徑安全。

英國《衞報》

上一則
上一則
NSA涉知情不報兼卸責

下一則
下一則
曾阻約翰遜入閘 英環境大臣爭拜相

頂到咁多日

搵返個陣仲係精神狀態良好

應該已經俾外星人替換左或者寄生左啲嘢...

有睇開貝爺